足球禁示用手，赤裸裸歧視和不包容跛腳者

【世界盃可不可以政確一點？】

近日人人都在談世界盃，但阿確根本不想看，若問我們支持哪一隊，哪就塞內加爾和尼日尼亞吧，因為他們的種族一向被壓迫，是時候回報和補償他們了。

畢竟，沒有女人、同性戀者、跨性別人士、肥人和另類能力人士（即你們說的殘障）的國際賽事，從來就不是阿確關心的範圍。我只看到國族主義被陽具中心主義和健全主義綁架，這更不是我認同的國族主義或國際主義。

然而，我們依然會想像如何令世界盃更政確一點。那就是：開放用手。

有人會大驚，然後說：「吓？那足球就不是足球而是手球了呀！」這種反應正是被陽具主心主義規訓了想像力的結果。正如在十多年前談及同性婚姻，人們會大驚說：「吓？那婚姻就不是婚姻而是性關係註冊制呀？」一樣。

婚姻的定義從來都是在變化之中，足球亦一樣。只是一海之隔，在美國相當流行的「美式足球」就是可以用手的。有人會說「美式足球」不是足球嗎？美式足球准許用手後，有變成手球嗎？答案顯然是沒有。

退一兆步而言，即使足球准許用手真的會令足球變成手球；但禁止用手這規定顯然是歧視了跛腳的人。難道跛腳和沒有腳的人就只可以守龍門嗎？這樣的運動顯然是歧視性和不道德的，沒有存在的必要。

就正如一夫一妻制歧視和限制了同性戀者，除非將它轉成多元婚制，否則沒存在的必要；足球亦一樣，除非它變得更多元和包容，否則本著社會正義的精神，政府應禁止它進行，法庭亦應頒令它違憲。我輩政確人士司法覆核足球的定義和規則是遲早的事，還望支持者多多留意。

大家不必對足球開放用手感到恐懼。事實上這改變只是令足球變得更多元告更包容而已。多元和包容只會令比賽更精彩；屆時我們也會和大家一樣投入到世界盃之中

延伸閱讀：
吳馨恩，〈我根本不想看世足賽〉，2018年6月26日。

原Link

1

曲到圓
分唔到係諷刺定真心膠

2

原來曼聯咁大愛包容，一路都錯怪咗佢哋

點解只得人類可以踢波其他動物唔可以，歧視其他物種可恥

你講的物種 包唔包括外星人

好正

屌你，又係你
我而家先知有呢啲文我太out

白人嘅白皮膚，係赤裸裸歧視和不包容黑人

yes